Alert, prompt, confirm

Это функции в  Java Script, которые позволяют напрямую взаимодействовать с пользователем, предоставляя последнему возможность влиять на возможные контент на сайте.
У каждой из этих функций есть свое прямое предназначение.
1. Функция Alert, как бы предупреждает, запрещает или останавливает пользователя. Она выводит, запрограммированное скриптом сообщение, объясняя пользователю, его статус. Также она еще называется «модальным окном», что означает блокирование основного контента, пока пользователь не провзаемодействует с Alert. 
2. Функция Prompt, переводиться как «незамедлительный». Поэтому, она «требует» незамедлительного ответа на запрашиваемые у пользователя данные: имя, возраст, число, любимое блюдо и т.д. Основная задача этой функции - получить от пользователя данные и поместить их в переменные. В этой функции присутствуют 2 кнопки, которыми пользователь может подтвердить или отменить вводимые данные.
3. Функция Confirm, предназначена для подтверждения намерений пользователя. Она предлагает пользователю определиться, нужно ему ЭТО или НЕТ, посредством двоих кнопок ДА? или НЕТ?.  Никакой дополнительной информации в этой функции пользователь внести не может. Также важно заметить, что нажатые кнопки по умолчанию приобретают следующие значения: ДА - TRUE, HET - FALSE.
  Также важно следующее. Все три функции выводятся в модальном окне, которые определяет сам браузер. Разработчик повлиять на это никак не может. Поэтому эти функции считаются простыми и используются в основном там где не важна сложность дизайна а важна функциональность. Для более сложных дизайнерских решений, задач эту функции не подходят.